【許智峯抗疫都要撐黃店】告急仲推特價飯？｜ 上環點心籠｜ 峯頻

#抗逆都要撐黃店 #黃店 #點心籠

【許智峯抗疫都要撐黃店】告急仲推特價飯？｜
上環點心籠｜
峯頻

許智峯
6.62K subscribers

黃店點心籠告急 逆市仍推特價飯

在疫情及限聚令影響下，許多食肆生意大受影響。於中環、上環交界的中式食店點心籠同樣受影響，老闆William坦言生意下跌了一半，亦受限聚令影響，原本可以坐六十多座位的店舖，受限聚令及保持1.5米距離影響，只可以坐二十幾個座位。

William曾於著名酒店工作，兩年前開設了一間用心經營的中式餐廳，無奈最近受疫情影響，生意大跌，但William說他一直沿用同一班伙記，即使收入有影響，也沒有因為疫情而扣減員工的人工或假期。

「我們做生意是以一年計，無理由頭半年賺了錢，在現在這逆境的時候扣減伙記人工。」William說即使業主沒有減租，他仍不會因而裁員減薪，這個老闆寧願在自己的收入中扣減及頂著這間店。

他坦言，武漢肺炎的影響較沙士時嚴重。「沙士的時候，我們都不用撲口罩、撲紙巾。但這次疫情卻是靠香港人自救，口罩、日常物資都只能自己撲。」縱使困難、面對逆境，縱使逆市生意大跌，大家正於網上告急，William仍希望在疫市中出一份力，推出30元的抗疫飯。

「現今社會仍要出手幫忙別人的心態。就算我們經營幾困難，仍希望付出一點去幫大家。就算是老人家或年輕人，什麼政見的人也好，只要有困難，我一樣會派飯給他們。」William推出的特價飯是因為知道許多人被減人工、被放無薪假等，經濟上面對困難，故寧願自己賺少一點，也希望幫有需要的朋友。而該飯每星期會轉一次款。

別以為中式點心老土，這次試味真的有點驚喜，點心精美，同時可以點西式飲品，非常適合香港人口味。原來點心籠的點心全由老師傅人手泡製，點心真材實料，每粒蝦餃有一両，吃下去認真有口感。

點心籠
地址：上環德輔道中272-284號興業商業中心地下F號舖

#抗逆都要撐黃店 #黃店 #點心籠 #上環 #中環 #港島許智峯

呢間野偏貴
但真係痴左好多文宣

份量太大，可以整細啲，收平啲，咁啲客就可以叫多啲嘢食